香港人實際工資 正式進入奴隸制時代

基本生活需求
住:8000
水電煤/電話/上網費:2000
食飯:3000
車費:1000
總共:14000

收入14000以下=公司只包食宿 唔出糧
收入14000-19000(中位數)=包食宿 實袋0-5000
收入20000=有資格購物 娛樂 聚會
滿足人類基本情感需求
收入20000-25000=結婚入息下限
滿足動物繁衍既需求

收入25000以上:恭喜你 終於是個人了
收入25000以下:被畜養的奴隸
人類需求受到限制 呈現心理唔健康狀態
人既尊嚴無法得到尊重

唔好再講啦

基本上香港現在所有用勞力，或者機械式腦力的工都完全唔值錢，因為冇乜需求但相關勞動人口多。

需要運用稀缺知識的工會正常一點，資產最搵到錢，
香港有明顯需求的是這兩樣。

食飯點一日一百？
早餐我當你30，午晚餐座底40都110啦，放假食好少少都100啦

早餐屋企食，午餐帶飯，晚餐屋企食=0

晚餐40？午餐都勉強得

香港人真係好辛苦

你屋企識自己爆啲食物出嚟？

唔單止香港人啦
華人社會就係咁
係上層人眼中窮人同動物冇咩分別

要食二手飯

自己煮就得
早餐40 + 其他幾餐食雞胸&米粉

做人好難

搵得少係有另一個ecosystem
住更平，食更平，黑市工，夜爛
唔好用同一個expenditure set去度全世界

2萬5以上生左仔咪又係月月清

係要兩公婆都搵25000

一供樓就回到解放前

邊到租8000咁平

唯有住方面要慳下, 一係同人夾租, 一係要同屋企人住.

佢講緊基本喎，早餐20 下午40 晚餐40咁分配都夠食啦，仲有好多三十幾蚊兩餸或者燒味飯加個菜40蚊

咁你不如話住好小小啦8000唔夠起碼要20000先住得人。

係人又點
冇車冇樓冇囡

讀完書做個pc都25k啦

張圖好正係咪賓虛？記得gif再正d

香港中位數得19k 公務員得30萬炸

收入過25k了 但人生得番工作

除左薪金
其實好睇做咩職位
公務員 老闆 經理級級數 以下全部都係做奴隸

我日日都100

夫妻都收入2萬5就係
唔係妳1個搵5萬啦

我breakfast/lunch + dinner
肚餓先中間食d嘢

返低層工=on9
拎綜援仲爽

無錯 我就係奴隸 係中國既奴隸
我很自豪並擁護奴隸制

買料仲貴過出去食

起來 不願做奴隸的人們

當唔食早餐分比午晚餐
只係基本生存需求

警察月入多過2萬5，
所以根據樓豬所講，
警察係人?

曾經香港都有強勁嘅工業&文化產業，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤，而且本身又有大中華膠思想，成日抱住13億人一人賺一蚊嘅諗法

中共只想香港人做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行、買樓送身份證、中資入侵

如今香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，不過依家都係盡快玩死香港移民算啦

六天工作唔洗你用錢

我永遠唔會忘記昨晚..
我已經四日沒有東西落肚，昨晚終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...
沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..
吃二手飯的感覺真的很難堪，昨晚在某屋村的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......我是一個窮撚

大快活網上點餐9折
食D 頹飯 3X都得

係，用錢黎講係

分析得幾合理

無錯

無得痴屋企住咩

住屋問題係每個人最迫切

食飯點只3000
除非自己煮或者頹食啦

香港人生活比狗更冇尊嚴

不嬲都係, 其實唔會因為你屌人係狗佢地就真係狗
無論收入同福利都係遠拋中下層打工仔
做人請面對現實

結論：樓主月薪$25k

文科fg 袋13000
食屋企住屋企 比少少家用
生活好滋味

人地屋企係農場你唔知

一包家庭裝麥皮食到你嘔都係$19.9

30K+ 住屋企好爽

加埋早午晚印尼撈10蚊5包裝，嫌唔夠蛋白質，煎隻蛋/開罐茄汁焗豆

不過要留返d錢第時睇醫生用

所以話有得去外國點會唔去

認真問：「水電煤/電話/上網費:2000」係咪合理 係計幾多人嘅家庭?

我朋友一人自住：水四個月交一次(一百蚊內)、港島電費一個月200蚊內(可能因為近年有補貼)、寬頻200蚊內、電話plan上台400蚊內(未計你可以用data card，百零蚊75GB)、煤氣冇問佢斷估一個月200蚊內(?)

其實真係講緊1000蚊。仲要上面啲數字係唔少水位...

唉要供樓交雜費，30K 都唔夠

我就係咁。。窮到仆街。。
又冇技能搵錢。。。

朝朝兩啖麥皮就出門返工
夜晚食炒青瓜

水電煤/電話/上網費:2000
一個月有冇咁多

好sad but true...

上網用電話無限plan當router share比電腦都係兩舊水
水電煤點用到千八
車費一千都太多啦掛 窮人仲會大西北返港島咁玩咩 梗係自己嗰區附近就算啦

不過25k樓上都係狗都係奴隸冇分別

身邊有啲人冇樓
然後話香港搵30k外國搵唔到所以唔移民
我真係笑而不語

拎D屎尿去做肥料

屌個政府完全唔支持產業多元化
放走哂啲野出街

依家先起步要追其他地方愈來愈難

通常加個菜肉包

好多公務員其實都係奴隸
只係佢哋唔知自己做緊奴隸

所以住屋企
6000家用包晚飯+lunch帶飯
返工行路15分鐘或$3.4
星期六日洗最多錢

奴隸制由古時開始 到近代都有
點解你會覺得突然之間人類社會就可以無奴隸?

只係奴隸制需要另外一種方式去執行

8000住點做到

你同我有同一個問題，根本唔會去到2000，我就最貴都係去到$800啫，樓主要再做下research喎

我係一隻經理級既奴隸

人口眾多還人口眾多
肯唔肯做就另一問題

地盤裝修重成班5060歲做緊
唔係因為冇位
係因為後生仔唔想做
唔洗報稅 月入2萬幾 3萬

漏左看醫生同交保險？ 突然大病要醫咁點？（公立癌症係自費藥物）2020 一個肺炎已經改變曬個勞工市場，唔返工就$0 。

住8000 水電上網2000？？？？？？？？

住8000即係劏房，可以叫生活咩

呢個問題就好似電子妓女買到樓一樣
佢地都係搵到少少錢
除左錢之外，佢地仲有咩
仲要佢地唔係真係有錢
你話奶共奶到買哂豪宅楂哂林寶就話姐
班狗咪又係比香港嘅底層搵多少少
講到佢地好似個個做pc仔都發達咁

人地都有fd
只係另一圈子姐
事實係佢地過得好過唔少人啦

唔係wor 福地人話香港係福地黎全世界最好住架wor ，樓主係咪搞錯左d 咩呀

早餐30-40

午餐出去50-70

晚餐頹既50-80
食好小小 100-300

得個兩皮幾起薪算係咩上流
同真正嘅有錢人比較係咪傻撚咗
一定要發大達先奶共嘅咩，唔好講到你有得揀想奶就奶到高位

Pc仔人工已經唔算高、但事實上都已經高中位數一大截，仲有宿舍，以窮撚後代黎講，依份工脫貧一流

Btw 錢就係一切，如不論你生活係獨裁/民主國家，少個錢都同爛泥一樣

喺舊有圈子入面,佢地可能過得好既(如果舊有圈子無反面既話)
如果你話喺狗既圍內圈既話,話鳩之佢啦

你估真係咁多香港人深黃咩
大撚把黑警都繼續有同舊同學朋友食飯啦

大把人都高過中位數啦
宿舍要搶架

其他人有無反面,我唔知啦
我嗰班就反哂面架喇

同呢d屋企人住，好容易有摩擦。

大把人，大把得過中位數以下？
你依啲on9 statement真係好撚智障，睇下stat 啦
宿舍要搶好撚正常，但私人市場有無資格排宿舍呀？

工嘜撚資？

支那人？

人工呀仆街

所以咪叫你唔好活係自己世界囉

fg都26k啦 點會有人低過25k

奴隸

買私樓咪得
排宿舍做乜鳩

你依個list世界上其他大城市市民一野係咁講
西方國家仲要重稅

屌你原來離撚地到痴撚線
你可唔可以搵返d差唔多入息既人黎做比較
你咁樣9唔撚搭8真係唔知點討論

午餐晚餐40？邊個年代既人

你話面對現實呀嘛
香港地連買樓都要排隊
對住班狗,我都唔知有咩好眼紅

你有錢上流人士買到樓, 但你唔好咁痴線啦
無人在意你眼唔眼紅, 9唔搭8
係講緊唔會因為大家屌黑警係狗佢地就真係狗
而佢地既生活水平高於中位數

其實我唔知你點樣理解到詮釋社會現實係「眼紅」囉

你講到我好似眼紅班狗
有錢有屋住咁

點解要食早餐

賤種先會忙/窮到唔食早餐

收入幾多都係奴隸啦，不用分得那麼細。
基本人權都無，個個都係被統治。

高汁 已正皮

車費1000證明你唔係住大西北

屌你貴撚過廿蚊餐

numbeo幫到你

計咗稅同mpf未呀

好似係戰狼300第2集

利申：唔係樓

正解，宜家最需要就係走資、移民，然後推動各國快速封殺香港，推動攬炒

樓主pin this

唔單止華人社會啦
其實低層都係比人當動物
只不過外國重視動物權益姐

除咗工資低仲有工時長
除非真係返政府行業
現在就咁計算一下每日可以用嘅時間先啦
睡覺8小時
起身至出門0.5小時
工作10小時（當計埋OT）
車程來回1.5小時
即剩餘空閒時間只有4小時
食埋晚飯執一執衫沖埋靚涼後
相信空閒時間最多只有3小時內
真係非人生活
所以好多時候變相犧牲睡眠時間

連登仔個個月薪八萬你講呢d做咩？

呢個真

真勞力點解唔值？ 做地盤 水電一樣揾得夠温飽
係揸筆HEA工先唔值錢

same

3小時
睇一陣電視報紙電話Youtube
玩下電腦電話PS4
Hea陣攤床
咁已經瞓得覺了

O - 人工 / 薪金
X - 工資

原po講嘅
水電煤/電話/上網費:2000
冇話有睇醫生

我係就佢所講嘅黎討論啫

日日食唔嘔都幾難

全民公務員

D藍絲繼續on99比人搵笨以為好醒

自己煮帶飯

所以有得走好難會唔走

就算返政府都9個鐘啦
又講到政府唔駛返工咁

工資

又到返工了

20k 食住屋企
家用唔使比住 想比先比
工作壓力唔大 準時放工
都似個人既
但起身+返工來回都用左接近12個鐘

返工真係好撚痴線

唔好打算同連登仔講道理
一陣佢地又話ACO無野做
全政府都係得ACO

劏房/籠屋

搵25k應該都係食緊屎

好彩仲係個人

我fg 收入60k
但一樣覺得係奴隸
奴隸既定義係你有冇擁有"人"既權利

你覺得你係香港有咩？

部分正確
我身邊朋友都同狗反晒面
不過狗本身有狗圈子

尋晚6點食完飯跟住沖涼上網到11點半訓到今朝8點起身都覺得私人時間太少唔夠用，想像唔到每日得3個鐘可以拎黎做乜

其實樓主個計法已經係慳既玩法 唔慳住食 食飯點止3000 不過我公屋仔千幾蚊租 可以慳返小小錢去娛樂 但都係過得好辛苦

岩岩隔離post先個個月儲20k up
做左幾年野閒閒地上m積蓄

1日100果d叫食狗糧唔叫食飯
阿活大家樂求其一個餐都40幾起跳 仲要咁難食又重複
自己煮買塊垃圾肉都十幾蚊啦 仲要用埋剩餘無幾既時間
如果一個人住 仲要做家務 又點樣自己煮

我係賤種 覺得食早餐好撚肥

睇你會唔會煮，又未去到$3000幾蚊一個月飯錢既

你咪試下搵1萬蚊睇下夠唔夠同人地爭女

發現自己狗都不如

其實訓街可以多返8000蚊

訓街生活重似返個人

我發覺好多人計開支係唔洗養老豆老母

我屋企都係咁
仲要幾日前隔夜餸都照食
試過買外賣返去食
又俾老母話我嘥錢
但我真係食到厭

車用長者搭MTR
煤改用電
住公屋
5000蚊
自己一個住
每個月賺10000

生存都未夠 點養埋老豆老母
而家20000=以前搵9000 10000炸

租金都2萬啦

長者mtr就快轉實名制
諗盡方法擺脫奴隸? 無咁易